%\documentclass[12pt,a4paper]{article}%
\documentclass[12pt, a4paper]{TD}

%% ======================================================================
\input{./preambule}

\lstset{ %
  language=java, 
 }

%%%######### MODE CORRIGE/PROF #########
\newif\ifCORRIGE%
\CORRIGEfalse % Non commente=version etudiant ; commenté = version corrigée
%\CORRIGEtrue


\iutset{numero={04}, titre={Pour prendre un bon départ en JAVA}}
\begin{document}

%% ======================================================================


\vspace{-1cm}
\hfill\includegraphics[height=2cm]{images/gimli}
\vspace{-3cm}

\exercice

On donne les classes \verb!Personnage! et \verb!Truc! suivantes :

\begin{lstlisting}
public class Personnage{
    private String nom;
    private int tailleOreilles;
    private int tailleBarbe;
    public Personnage(String nom, int barbe, int oreilles){
        this.nom = nom;
        this.tailleOreilles = oreilles;
        this.tailleBarbe = barbe;
    }
    public String getNom(){
        return this.nom;    
    }    
    public void setTailleBarbe(int nouvelleTailleBarbe){
        this.tailleBarbe = nouvelleTailleBarbe;
    }
}
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[numbers=left]
public class Truc{
  public static void main(String [] args){
    Personnage gimli = new Personnage("Gimli",65,15);
    String n = gimli.getNom();
    System.out.println(n);
  }
}
\end{lstlisting}


\question Pour chacune de ces deux classes, identifier : le nom de la classe, les attributs, le(s) constructeur()s, le(s) méthode(s).

\question Quelle est la classe exécutable ? A quoi la reconnaît-on ?

\question Dans la classe \verb!Truc!, quelle est la taille des oreilles de Gimli ?  Ajoutez le code nécessaire pour créer un personnage nommé \verb!Aragorn! dont les oreilles mesurent 7 cm et la barbe 3 cm.
 
\question Dans la classe \verb|Personnage|, il manque des getteurs et des setteurs. Préciser leur profil, puis écrivez le code de ces méthodes.

\question Dans la classe \verb|Truc|, que fait la ligne 5 ? Ajoutez des appels à chacune des méthodes de la classe \verb!Personnage!

\question Quelle commande doit-on taper dans le terminal pour compiler ces deux fichiers ? Quelle commande taper pour exécuter le programme ?

%======================================================================
\exercice

On donne la classe \verb|ExecutableVaisseau| suivante :

\begin{lstlisting}[numbers=left]
public class ExecutableVaisseau{
  public static void main(String [] args){
    // Faucon Millenium est un Vaisseau qui peut transporter
    // 6 passagers et dont la puissance de feu est de 4
    // Son propriétaire est Lando
    Vaisseau faucon = new Vaisseau("Faucon Millenium", 6, 4, "Lando");
    String nom = faucon.getNom();
    assert "Faucon Millenium".equals(nom);
    assert 6 == faucon.nbPassagers();
    int n = faucon.getPuissance();
    assert n == 4;
    // Le faucon millenium change de proprietaire :
    faucon.setProprietaire("Han");
    assert "Han".equals(faucon.getProprietaire());
    Vaisseau tie = new Vaisseau("Chasseur Tie", 0, 15);
    Vaisseau executor = new Vaisseau("Super Star Destroyer", 38000, 250, "Empire");
    Vaisseau corvette = new Vaisseau("Corvette", 80, 2);
    Flotte empire = new Flotte();
    empire.ajoute(tie);
    empire.ajoute(executor);
    assert "Nouvelle flotte".equals(empire.getNom());
    Flotte alliance = new Flotte("Alliance rebelle");
    alliance.ajoute(faucon);
    alliance.ajoute(tie);
    assert "Alliance rebelle".equals(alliance.getNom());
    System.out.println(alliance.getNom()); // Alliance rebelle
  }
}
\end{lstlisting}

\question Identifier toutes les variables utilisées et préciser leur type.
\question Identifier tous les constructeurs utilisés et préciser leur profil.
\question Identifier toutes les méthodes utilisées et préciser leur classe d'appartenance et leur profil.
\question Donner  le code de la classe \verb!Vaisseau!

%% ======================================================================
%\iutset{titre={Star Wars}}
\nouvellepage %====================================


\vspace{-0.5em}
\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{images/milleniumfalcon}
\vspace{-6em}

\exercice

On donne les classes \verb!Vaisseau! et \verb!Truc! suivantes :
\begin{lstlisting}
public class Vaisseau{
    private String nom;
    private int nombrePassagers;
    private int puissanceDeFeu;
    public Vaisseau(String nom, int passagers, int puissance){
        this.nom = nom;
        this.nombrePassagers = passagers;
        this.puissanceDeFeu = puissance;
    }
    public int getPuissance(){
        return this.puissanceDeFeu;    
    }    
    public void setNom(String nouveauNom){
        this.nom = nouveauNom;
    }
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[numbers=left]
public class Truc{
  public static void main(String [] args){
    Vaisseau faucon = new Vaisseau("Faucon Millenium", 6, 4);
    int p = faucon.getPuissance();
    System.out.println(p);
  }
}
\end{lstlisting}

\question Pour chacune de ces deux classes, identifier : le nom de la classe, les attributs, le(s) constructeur()s, le(s) méthode(s).

\question Quelle est la classe exécutable ? A quoi la reconnaît-on ?

\question Dans la classe \verb!Truc!, quelle est le nombre de passagers du Faucon Millenium ? Ajoutez le code nécessaire pour créer un vaisseau dont le nom est \verb!"Corvette"!, qui peut transporter 2 passagers et dont la puissance de feu est 80.
 
\question Dans la classe \verb|Vaisseau|, il manque des getteurs et des setteurs. Préciser leur profil, puis écrivez le code de ces méthodes.

\question Dans la classe \verb|Truc|, que fait la ligne 5 ? Ajoutez des appels à chacune des méthodes de la classe \verb!Vaisseau!

\question Quelle commande doit-on taper dans le terminal pour compiler ces deux fichiers ? Quelle commande taper pour exécuter le programme ?

%======================================================================
\exercice


On donne la classe \verb|ExecutablePokemon| suivante :
\begin{lstlisting}[numbers=left]
public class ExecutablePokemon{
  public static void main(String [] args){
    // Coconfort est un pokemon de 10.5kg et sa valeur d'attaque est 1
    Pokemon cocon = new Pokemon("Coconfort", 10.5, 1);
    String nom = cocon.getNom();
    assert "Coconfort".equals(nom);
    assert 1 == cocon.getAttaque();
    double p = cocon.getPoids();
    System.out.println(p);
    // Coconfort change de valeur d'attaque, qui passe à 2
    cocon.setAttaque(2);
    assert 2 == cocon.getAttaque();
    Pokemon dardagnan = new Pokemon("Dardagnan", 29.5, 5);
    Pokemon dracaudeu = new Pokemon("Dracaufeu", 90.5, 4);
    Pokemon bulbizarre = new Pokemon("Bulbizarre", 6.9, 3);
    Pokedex pokedex = new Pokedex();
    pokedex.ajoute(dardagnan);
    pokedex.ajoute(dracaudeu);
    assert "NouveauPokedex".equals(pokedex.getNom());       
    Pokedex pokedexMathieu = new Pokedex("Mathieu");
    pokedexMathieu.ajoute(cocon);
    pokedexMathieu.ajoute(dardagnan);
    pokedexMathieu.ajoute(bulbizarre);
    assert "Mathieu".equals(pokedexMathieu.getNom());
    System.out.println(pokedexMathieu.getNom());
    }
}
\end{lstlisting}

\question Identifier toutes les variables utilisées et préciser leur type.
\question Identifier tous les constructeurs utilisés et préciser leur profil.
\question Identifier toutes les méthodes utilisées et préciser leur classe d'appartenance et leur profil.
\question Donner  le code de la classe \verb!Pokemon!


%% ======================================================================
%\iutset{titre={Pokemon}}
\nouvellepage %====================================


\hfill\includegraphics[height=2cm]{images/bulbizarre}
\vspace{-3cm}

\exercice


On donne les classes \verb!Pokemon! et \verb!Truc! suivantes :
\begin{lstlisting}
public class Pokemon{
    private String nom;
    private double poids;
    private int attaque;
    public Pokemon(String nomPokemon, double poids, int valeurAttaque){
        this.nom = nomPokemon;
        this.poids = poids;
        this.attaque = valeurAttaque;
    }
    public int getAttaque(){
        return this.attaque;    
    }    
    public void setNom(String nouveauNom){
        this.nom = nouveauNom;
    }
}
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[numbers=left]
public class Truc{
  public static void main(String [] args){
    Pokemon cocon = new Pokemon("Coconfort", 10.5, 1);
    int a = cocon.getAttaque();
    System.out.println(a);
  }
}
\end{lstlisting}

\question Pour chacune de ces deux classes, identifier : le nom de la classe, les attributs, le(s) constructeur()s, le(s) méthode(s).

\question Quelle est la classe exécutable ? A quoi la reconnaît-on ?

\question Dans la classe \verb!Truc!, quelle est la valeur d'attaque de Coconfort ? Ajoutez le code nécessaire pour créer un pokemon dont le nom est \verb!"Dardagnan"!, qui pèse 30 kg et dont la valeur d'attaque est 5.
 
\question Dans la classe \verb|Pokemon|, il manque des getteurs et des setteurs. Préciser leur profil, puis écrivez le code de ces méthodes.

\question Dans la classe \verb|Truc|, que fait la ligne 5 ? Ajoutez des appels à chacune des méthodes de la classe \verb!Pokemon!

\question Quelle commande doit-on taper dans le terminal pour compiler ces deux fichiers ? Quelle commande taper pour exécuter le programme ?

%======================================================================
\exercice


On donne la classe \verb|ExecutablePersonnage| suivante :
\begin{lstlisting}[numbers=left]
public class ExecutablePersonnage{
  public static void main(String [] args){
    // Gimli a une barbe de 65cm et ses oreilles mesurent 15cm
    Personnage gimli = new Personnage("Gimli", 65, 15);
    String nom = gimli.getNom();
    assert "Gimli".equals(nom);
    assert 65 == gimli.getBarbe();
    int oreilles = gimli.getOreilles();
    assert 15 == oreilles;
    // La barbe de Gimli a poussé : elle mesure maintenant 18 cm
    gimli.setTailleBarbe(18);
    assert 18 == gimli.getBarbe();
    Personnage legolas = new Personnage("Legolas", 0, 35);
    Personnage frodo = new Personnage("Frodo", 1, 25);
    Personnage grandPas = new Personnage("GrandPas", 20, 8);
    Groupe gpe = new Groupe();
    gpe.ajoute(gimli);
    gpe.ajoute(legolas);
    assert "Nouveau Groupe".equals(gpe.getNom());     
    Groupe fraternite = new Groupe("La Fraternité");
    fraternite.ajoute(gimli);
    fraternite.ajoute(frodo);
    fraternite.ajoute(grandPas);
    assert "La Fraternité".equals(fraternite.getNom());     
    System.out.println(fraternite.getNom());
  }
}
\end{lstlisting}

\question Identifier toutes les variables utilisées et préciser leur type.
\question Identifier tous les constructeurs utilisés et préciser leur profil.
\question Identifier toutes les méthodes utilisées et préciser leur classe d'appartenance et leur profil.
\question Donner  le code de la classe \verb!Personnage!




\end{document}
